# Игре

Овај део сајта је посвећен играма које ме интересују,
као и мишљења о играма у општом смислу.

Ја сам слеп,
што јако утиче на игре које могу да играм самостално.
Постоје карте са брајевим ознакама,
тактилне домине и табле,
понекад комерцијалне друштвене игре имају приступачне верзије,
али то све треба наћи и купити по вишој цени,
и пуно њих није доступно у Србији.

Некако је ситуација још гора на рачунарима.
Поред велике већине рачунарских игара визуалног карактера,
тешко наћи популарне игре које су приступачне.
Данас већину приступачних речунарских игара су направили други слепи људи,
које су често ексклузивне њима.

Идаље ја волим да учим о играма,
да их играм кад могу,
и волео бих да их играм што више уживо
са другим људима.

## Правила игара

* [брзи уно](brzi-uno.html) -- верзија игре уно популарна на [qc playroom](https://qcsalon.net/)
* [Проклета авлија](prokleta-avlija.html) - ослобађајучки пасијанс.
* [Елена Чаушеску](elena-ceausescu.html) - још једна игра где уклањаш слике.
  Прву игру коју сам измислио.
* [Yankee notion cards (eng)](yankee-notions.html)

## Игрице које сам испрограмирао

Већину ових нисам измислио,
само сам направио програм
који омогућава да се играју на рачунару.

* [ocd](https://codeberg.org/readmemyrights/ocd) -- пази где шта стављаш!
* [Пут до 300](300.html) -- пасијанс са коцкама,
  где се изгубљаш у лавиринту
  који си ти направио.

